---
title: Pembekalan dan konsultasi proyek
date: 2012-02-24
categories:
- laporan
- Next Generation
---

![200px-Februari_24_2012_NextGeneration_Konsultasi_Tim_Penasehat_Nasir.jpg](/uploads/200px-Februari_24_2012_NextGeneration_Konsultasi_Tim_Penasehat_Nasir.jpg){: .img-responsive .center-block }
![200px-Februari_24_2012_NextGeneration_Konsultasi_Tim_Penasehat_Anggara.jpg](/uploads/200px-Februari_24_2012_NextGeneration_Konsultasi_Tim_Penasehat_Anggara.jpg){: .img-responsive .center-block }

**Tujuan** : Pembekalan dan konsultasi proyek

**Lokasi** : Jagongan Media Rakyat 2012 Yogyakarta 

**Alamat** : Jl. Timoho No. 317 Yogyakarta 

**Jam** : 15.15 - 15.45 

**Hadir** :
* Anggara
* Akhmad Nasir
* [Muhamad Iqbal Tawakal](wiki.ciptamedia.org/wiki/Muhamad_Iqbal_Tawakal)

**Ringkasan** :
* Next Generation mendapat waktu berkonsultasi dengan Tim Penasehat Anggara mengenai strategi organisasi
* Masukan dari Anggara : Next Generation bisa masuk lewat tiga sisi; pengusaha, sekolah/ lembaga pendidikan/ perhimpunan orang tua siswa & guru, komunitas ibu-ibu PKK
* Memperkuat jaringan publik agar sosialisasi rating bisa lebih efektif
* Masukan dari Nasir : coba konsep rating publik sehingga publik bisa melakukan rating video game sendiri tapi tetap instrumen NXG yang siapkan, isukan wacana "perlindungan" anak dari konten video game dewasa
* Fokuskan tahun ini pada perintisan mekanisme rating video game untuk Indonesia
